C++/С

Создание Docker-like, LXC контейнера. Докер сейчас крайне популярен, и важно понимать как он работает. Проект показывает что и как от А до Я.

http://cesarvr.github.io/post/2018-05-22-create-containers/

Создание полноценного эмулятора. Что это такое, как это работает, зачем это нужно? Ответы тут.

http://www.codeslinger.co.uk/pages/projects/gameboy.html

Вменяемый тетрис, который должен уметь писать каждый, кто хоть как-то связан с гейм девом.

http://javilop.com/gamedev/tetris-tutorial-in-c-platform-independent-focused-in-game-logic-for-beginners/

Операционочка с нуля.

https://tuhdo.github.io/os01/

Еще одна, под распбери Пай.

https://github.com/s-matyukevich/raspberry-pi-os

Ну и конечно же, создание своего бут-лоадера. Многие кто пишут ОСки, пишут из уже с имеющимся бут-лоадером, типа Граба. Тут покажут как написать свой.

http://3zanders.co.uk/2017/10/13/writing-a-bootloader/

Рендеринг, растеризатор. Один из алгоритмов растеризации. 

https://www.scratchapixel.com/lessons/3d-basic-rendering/rasterization-practical-implementation/overview-rasterization-algorithm

Создание своего текстового редактора (Многие туторы фейлятся в этом плане).

https://www.fltk.org/doc-1.1/editor.html

Создание своего дебагера, кайф.

https://blog.tartanllama.xyz/writing-a-linux-debugger-setup/

Что такое SVG и как сделать кастомный?

http://www.code-in-c.com/writing-svg-library-c/

С++ + React в таймлапсе.
https://www.youtube.com/watch?v=98XJfpmH2dA

code reload на С++(расширение гарниц сознания)
http://howistart.org/posts/cpp/1/index.html

С. Системные вызовы. Создание с нуля.
https://brennan.io/2016/11/14/kernel-dev-ep3/
—

Java

Джавовский рендеринг, классика. Еще один рей трейсер.

https://avik-das.github.io/build-your-own-raytracer/

Кресты-нули с AI.

https://www.codeproject.com/Articles/778260/AI-based-Tic-Tac-Toe

Немного рабочего интерпрайза.

https://www.codeproject.com/Articles/1269020/Using-JdbcTemplate-in-a-Spring-Boot-Web-Applicatio

Sprint + Angular. Опять же, интерпайз.

https://www.codeproject.com/Articles/731433/Java-Spring-Mvc-Single-Page-App-with-Upida-Jeneva

С этим сайтом(от куда 2 последних проекта с java) будьте осторожнее. Там дохуя че не работает и написано таксебешниками.

Создание своего "языка программирования". Местами чел заигрыается, но в целом мне его стиль нравился.

http://jakubdziworski.github.io/categories.html#Enkel-ref

Куча рабочего интерпрайза на Java и C#.

https://www.youtube.com/channel/UCS3W5vFugqi6QcsoAIHcMpw/playlists
—

Javascript

Создание своего бандлера. Сейчас это важно, поэтому нужно понимать не только зачем, а как это работает.

https://github.com/ronami/minipack

Небольшая навигационная апликуха, которая работает. У меня френда взяли работать в вк года 4 назад, потому что он сделал что-то подобное на C#.

https://pusher.com/tutorials/ride-hailing-react-native

Форк Ангуляра. Просто прекрасно.

http://teropa.info/blog/2013/11/03/make-your-own-angular-part-1-scopes-and-digest.html

Форк vue.js. Просто amazing.

https://github.com/jsrebuild/build-your-own-vuejs
—

Python

Распознавание номерных знаков.

https://blog.devcenter.co/developing-a-license-plate-recognition-system-with-machine-learning-in-python-787833569ccd

Простая но рабочая HTTPшка.

http://joaoventura.net/blog/2017/python-webserver/

Тоже HTTP сервер, но еще немного flask'а.

http://blog.luisrei.com/articles/flaskrest.html

Деревья принятия решения. Не нейронки, а именно деревья.

https://lethalbrains.com/learn-ml-algorithms-by-coding-decision-trees-439ac503c9a4

Бот для реддита.

http://pythonforengineers.com/build-a-reddit-bot-part-1/

Создание торрент-трекера.

http://markuseliasson.se/article/bittorrent-in-python/

Байткод компилятор на питоне.

https://csl.name/post/python-jit/
—

C#

Блок чейн на шарпе от А до Я.

https://programmingblockchain.gitbooks.io/programmingblockchain/

База данных.

https://www.codeproject.com/Articles/1029838/Build-Your-Own-Database

Рогалик.

https://roguesharp.wordpress.com/

Немного интерпрайза, как с java.

https://www.codeproject.com/Articles/859108/Writing-a-Web-Server-from-Scratch

Куча рабочего интерпрайза на Java и C#.

https://www.youtube.com/channel/UCS3W5vFugqi6QcsoAIHcMpw/playlists

https://medium.com/@deathmood/how-to-write-your-own-virtual-dom-ee74acc13060 

https://www.pyimagesearch.com/2014/09/01/build-kick-ass-mobile-document-scanner-just-5-minutes/

https://rayanfam.com/topics/hypervisor-from-scratch-part-1/

https://www.maizure.org/projects/lets-make-dangerous-dave/index.html

https://github.com/donnemartin/system-design-primer